［工程佬］見習工程師 揾工情報區 (10)

繼續討論

Atal又派first in
應該冇一個讀environmental engineering 嘅啱佢心水

可能多人reject姐

lm

想問下hactl過埋written之後仲有幾多關

Wsp又有新一輪intake啦 衝入去做狗先

有無巴打嚟緊in WSP?

仲有無in?

唔識貨

仲有*得in?

有冇巴絲收倒Arup rail(civil) offer??

Interview 完幾耐收到？

新post留名
希望畢業前有offer

工程轉教師
要再讀咩

宜家apply重有無機?

sec-in 無offer
利申讀environmental engineering

今年入MC 收銀

呢個年代入唔到client就做main con啦
真係冇offer先諗subcon/consultant
身邊好幾個都係咁
利申：上年grad 做main con

E&m 做mc都唔好做
收銀有牌跳上client 跳落mc仲好啦

sec in environmental 係咪應該派哂offer
我覺得佢sec 勁hea
都唔知係咩準則去揀人

利申：冇offer

兩round
1. group in + individual
2. individual

入gov兩電一鐵啦

睇background, intern 做過subcon有優勢

之前email過CV去 但無叫我去in
唔知SD唔SD多次好

佢有無覆過你關於收到你application 嗰d?

無 我send左份CV去佢網果個career enquiry email
SD完就完全無消息

唔該哂

上年係gp in 睇片discussion
冇foul就叫你留低individual
最後final in

你有無offer

我個fd有offer
poly ee

ATAL 我連2nd in都冇，發生咩事 果日明明OK
純粹八卦，因為都已經有offer

利申：background幾好，目前in過果幾間至少都有2nd in，得ATAL連2nd in都冇

但佢地好似係唔會覆收到application架 一出email就會係interview既information

有冇client offer?

有大判同顧問offer 人工差4k 但都想揀顧問做 係咪好蠢

係

你覺得自己OT完仲有心力諗考牌就顧問
純粹打份工搵錢就main con

我冇啊
你個fd都同你in同一round?

邊間公司咁做嘢法 但係又有外國branch
講嚟笑下都好

係，但唔自爆了，純粹奇怪

一路報PDGE一路寄CV比學校
加油

知你收完offer都一定reject,費事in

只係唔同味嘅屎，唔洗覺得唔返另一份會有蝕底

zoie係咪工程界最多人識嘅hr

留名

有無巴打有CLPE打黎叫IN?

聽日in
你呢

要準備D咩
佢有份要揾過intern老闆填你有無填

Town gas AE 好唔好做

巴打有offer？識人做過，話睇department

你幾時in我fd後日4.

有冇ching in 過其士 assistant engineer (lift) 嘅 panel in

其士仲要做lift 實伏到仆街
巴打mech degree?

其士都伏?

應該無咁快 啱啱先報咋
睇下去乾收銀做狗有scheme好啲 定係去client但無scheme好啲

client side好啲，不過通常淨係請有經驗嘅人

考牌嘅話你自己行general route/去外國考都得

towngas AE 講緊係graduate intake

有無civil ching in 過 柏力工程顧問有限公司 哩間嘢？ 係灣仔

咩major

我in完等咗一個半個月先有offer，有少少期待期待返工

緊係唔行啦
Scheme搵著自己黎煩

期待OT?

撘單問下有冇人in過其士環境嗰邊？

六樓洗鬼ot，唔好嚇人啦

係mech呀，聽日in

mech

俊和係咪in哂

淨知上星期有in GE

邊d公司多二手飯食?

邊個stream?

香港人以身作則教你點賺錢，一單project幾百萬一個grad e做三四年都係洗你四十幾萬
最重要係wxx起嘅樓仲未lum

邊幾層O得多

civil

10分鐘完interview係咪收得皮

巴打in邊間

巴打去in邊間firm

Arup Rail(civil) 唔洗點ot架? 同埋civil team又洗唔洗？

禁正

jec offer 是咪派哂

巴打有冇tips講下

都唔少野架，但10分鐘就完咁快

但中文in架?

感覺過得好快

打去問下

巴打收到未

Panel?
10分鐘無絕對既
間間公司要既人，睇個candidate既野都唔同

未呀 你幾時in?

有冇人有Aecom消息

咩discipline

Bs

出左interview 啦

第幾round?
多唔多technical?

問左你咩

我無去到
因為我讀environmental
佢入面D工程師話唔請env

咁搞笑 咁個hr又叫你去in

唔知 正常請ee

冇 通常男嘅會問咩

邊範

有無人知福利點？
佢打黎約簽約，但只講左出18k個月

打去問你啦 佢都俾得offer你

啦你

見無人討論
係咪會好伏，最怕做黎無回報

JRP

其實冇乜回報ga

多OT

人工做六七年都keep住低過其他工程公司

講入返政府都係ARUP 果d人先

其實上去interview都㬨親，間野好細間
感覺好伏

11日咋 dklm
有其他offer咪撚做 JRP=垃圾

就係搵唔到其他工 先要上去中伏
11日不如唔好俾

普遍係幾日

聽開都起碼12日

我屌

真正當員工係狗

未有
自問垃圾 無人敢請

ot又唔見逐分鐘加錢

痴線架返7仔都唔會逐分鐘扣＄

唔洗急

屌, 開始驚FYP收皮比人收番offer

宜家全部19 fg當中有幾多%人已經有offer?

有冇人可以講下p&t structural

工程狗9做2年轉行/移民算數啦

Fyp會fail架咩

你in咩discipline? 唔洗second in?

六點幾收到zoie 電話講offer

Zoie圖呢？

4.30？

19.5k?

有offer俾
冇俾

WSP interview/offer去到咩階段?

CM WONG是咪全年都請人?

有offer嗰啲仲邊會追post

師兄咩team

加油

謝謝巴打 巴打有咩offer

記得巴打in好多間

今日2女1男?

Atal都19.5k? 咁低咪做啦

Hello my fd

巴打幾時in

邊個會知

巴打點同hr講reject offer

但佢environ mc黎

有無巴絲已經收到clpe offer? Second in完幾耐收到？

一個月內

你收到了？

有無offer 都會通知？

都話呢兩日都仲first in緊 做咩姐你

性急 無計

真係開始派offer果陣d人就會上水架啦

啱啱先收到first in

仲出緊first in

上年呢個時候有offer走緊堂打緊機幾happy
宜家呢個時候仲做緊狗
有顧問狗offer唔好開心得太早

巴打有offer啦？

唉 無

共勉之呀巴打

60% la

包 13 個月

所以應該係 21.125k 先啱

同埋睇你咩 dept
Infra - chur
BS - chur
Envir - hea

恭喜

唔想返學可以走堂打機，但唔想返工就要逼住起身

唉，就返到 office，又比人追交野

巴打幾點收電話架？？

巴打做atal?

想知，可唔可以講多少少
想知下 chur 係收幾點？ 我識人話依排靜 返5day

全公司都改左5天啦
係infra好似冇跟

樂觀得滯
2017data

咩u?

得 UST 叫 school of engg

HKU
May or before 6x%
June or before 7x%

Atkins geo出咗offer未?

有冇人知aecom今年mep grad e個價幾多？

18.5k

唔明點解可以5天，d地盤星期六開工唔洗有人睇住ga咩

屌 連一大都咁低就業率

要去旅行，未開始搵工姐

Grad E 都13個月
兩年無加過人工

巴打收到offer?

有fd收到 唔知係唔係civil唔同價
有啲話19k
不過都係比狗做 OT唔補水 bonus一個月

星期六每次只係幾個人返
返完weekday 補假

似乎ATAL environmental 幾抵屌wor

Atal environmental 係咪已經出哂offer

1st hon 加500
但上年已經18.5K

老世：我比錢你黎學野 唔好怕蝕底

利申：dllmgh

人上人之選：
Client

好pay之選：
新世界建築，新輝

舒服之選：
JEC (MT), ATAL environmental, CLPE， Gammon 機械部, Gammon innovation

工程精英之選：
ARUP

工程狗之選：
Gammon E&M, WSP, AECOM, 賣鞋

For E&M , mech only

利申：我聽日講嫁乍，歡迎大家繼續討論

hactl算邊類

你幾時2nd in?

Ching邊個BU

工程狗都唔屌之選：
J. Roger Preston Limited
FSE engineering
REC

連依3間都唔理我係想點

讀mech有offer
無offer

想問下，有幾多人有ARUP MEP offer

想問下有幾多男人有ARUP MEP offer

好灰
搵咗7個月 得個垃圾offer
差唔多成績嘅就有3a1m

First 29/4
Sec 10/5

巴打first in 都係29/4？

巴打拎緊咩offer?

first 26/4 sec 8/5 未有offer
你係BS定envir ?

Infra
行mech scheme

巴打幾時補資料俾hr？

都話係 UST 囉
幅圖係 UST，樓下位 ching 先係講緊 HKU

全部都係construction

個天俾個機會你唔洗俾人勞役到狗都不如
俾你做到呢三間，自己唔開心之餘，屋企人/身邊嘅同學朋友都睇唔起你啦
父母咁辛苦養到大你，到頭來岀去打份狗都不如嘅工又唔係搵得多，呢樣已經好不孝

點睇協興

朝早起身又係等call 嘅日子

月薪唔過兩皮既工狗都唔屌
工程本來加薪升幅慢
每次都係靠升職同跳槽搵錢
你一開波就揀17,8k個d
做多兩年都未必超過比同期起薪係兩皮d 人

其實arup總共收幾多？好似成日聽到有巴打提起

等緊d AE 黎做bim奴隸

邊間firm

點睇尖A 好似冇咩人提
過幾日interview 呢個天氣熱死

consultant

我早幾日去完
巴打in 邊範

一車車人咁請果間

我都下星期in 實熱死

返觀塘定沙田？

人工低
返葵涌
無scheme

會唔會係人工低同無scheme呀

有scheme A, $20000 返五日，少OT,仲想點

出左offer?

果位巴打收過offer 不過唔係今年
好似係

收到apt test 未？

未喎 咁快出左？

你唔係socsci 咩 點解會搵engine 工既

我諗呢間大部份team 都要bim

我同女朋友用同一個

Fd話兩個星期內有消息

係 panel都係同我講兩個禮拜內

佢話個interview好輕鬆 傾下計咁
早知去in

問左咩tech野係咪問電既野多
我見env都無機會

你條team有做asd job就要

尖A有冇話邊範勁過九A

有冇巴打星期六要返wsp
其實係咩活動黎

你咩dept

對grad e黎講:
規模細
少site
Hr唔會迫開scheme (老闆催另計)
福利好

比你體驗下星期六返工ot

都幾熱鬧

可唔可以講下係咩黎，想八卦下

聽講好似係食下野姐

上年咁玩下game食d小食
比你加下fg group咁

一大啲人都唔急搵工架啦
大把有錢仔女

1st hon先加得500

加500係正常
好見工程公司都係咁
不過19k真係比狗做...

知唔知Arup transport 一般interview完幾耐會話俾你聽有冇Offer？

jec 定 aecom 好？

jec無得輸

幾個月後個個走夾唔唞la
年年都係咁

你叻仔肯ot識刷鞋就好快上位
因為d人走得太快
如果project reference靚其實可以挨下
炒業樓就不了

jec

如果你放返個jec出黎都好

Consultant 少林寺學野

間間engine都男多嫁啦 要多女就做hr啦

考牌果陣
考官: 你識得咩civil野呀
你: building其實都係civil黎嫁
考官: ...

人地大粒野水鳩你
你唔通照炒水鳩返d大粒野咩
呃下傻仔就得

賣鞋係咪要摺？
冇聽過有人收到佢interview

直接請晒啦使乜interview

上年都係星期六？

讀大電做緊honeywell 岩岩翻左無耐
果陣入係貪佢福利好 ot 有水補，翻5日，但做落其實要瘋狂ot, 而且因為細電野所唔計落B 牌，讀大電做細電野會唔會有d 浪費？d 野都要由頭學過

OT有補水+瘋狂OT咪fat fat lo

Btw,褔利點好法？

翻5日朝9晚5 紅日ot 會補假對我黎講已經係好好嘅褔利
係，大佬話曾經有同事ot o 左6萬一個月

點解咁多人話新輝好pay?Grad e都係22k

22k fg算係咁啦

間間main con都22k 冇優勢啦

我想問consultant出offer會出到幾時?

emsd mech出左未？

d人話bonus有 三個月

今年main 22k係average 了

點解巴打？

好似真係差唔多，唔識點揀

笑左 金門呢幾年7到咁仲咁多人想仆入去

AECOM = 毒撚 OT 畫圖計數，朝九晚九返六日，磨到十年或者會考到牌 (超過一半 GE 完 scheme 辛苦到即走)

JEC = 吹水佬出 tender run project，朝九晚五返長短，唔洗點 OT 又多活動玩，人工永遠高過 AECOM，run project 分紅更加高一大節，十年後人工都高過 AECOM 考到牌既 N展

重點係 AECOM 親生仔 = 用完即棄，純粹拎 VTC 資助低價請勞工，爆完肝隨時叫你走人

JEC = 培養親生仔，每個部門都真係有人教有人帶，只要你唔犯事唔辭職都會係未來 manager，做 3-4 年底薪大概 28k，未計分紅 AECOM 要做多幾年先有 28

AECOM 易考牌
JEC應該無乜可能考到

估唔到連登都有JEC打手，睇黎好多人reject

呢到點解咁鐘意吹奏sub 仔

輕輕一推

再諗諗 thanks巴打

其實依家無新project做，入consultant做GradE係做咩多

邊個話冇?
design project又有, feasibility study又有, audit又有,checking又有
而家又要行bim, 請一車車grad e返黎畫model

Civil 喎

宜家大野就未有
細細單無咩肉食都keep住有
唔係有個地盤開先叫有野做
開地盤前先係consultant主力

放心唔會無野做
因為d細野高層更加放心比grad e搞:
呢單細野比你試下自己做
搵個senior望一望執少少又交得

而且無香港咪做澳門東南亞job

冇project 嗰陣先請多d scheme A grad E頂人頭ar

幾千蚊請個文員做都抵啦

Scan 同影印都抵
平過OA

中東越南澳門大陸job
香港d job冇乜肉食

有東南亞project
剩靠hk project 死左好耐

請scheme A grad E做畫圖狗好過請draftsman la，日日OT到畫好為止

2018年10月8日 (一)

未來5年工程量年達3000億元 建造業人手需求殷切

【本報訊】港府近年大量投放基建項目，未來五年香港整體工程建造量，將維持平均每年二千五百億至三千億元水平，包括大量公私營房屋建設、多個醫院發展及重建計劃、新市鎮擴建、機場第三條跑道等。財政司司長陳茂波指建造業人手需求非常殷切，從業員亦因而擁有更廣闊發展前景。

工程應該未咁快爆煲住？？

有冇巴打聽過中國地質呢間contractor? Grad E 出咩價位?

Fg 18k 起薪點已經維持左唔知幾多年
更何況依家2019年 有scheme a 公司開低過18k 你地班fg咪衝入黎做

明日大嶼一定仲快過中藥港收皮.

大約2015年開始18-19K無郁過
2A帶頭唔加, 其他公司更加唔會加啦
好似有幾間直頭扣.

唔加人工咪即係減人工咯屌佢老母
樓價升撚咗幾多倍呀人工不增反降
減人工都算，workload仲大過以前N倍
想做人咪撚入行屌你老母垃圾工程狗人工仲賤過外勞

呢個真
借loan讀既一grad就要還

同一間做茶水文員嘅人工都高過Grad E, 做N展真低賤

真係要係呢d post到講班友先會明.

其實係多左學店開工程文憑
阿豬阿狗都有學位
多左供應個人工咪唔駛加都有人做lor

你隔離post已經講緊，使乜仲喺度講

有冇人講下ATAL呢間野前景同人工點?

做死你

無人反無人拉布無環保人士阻住嘅話ok嘅

不過而家成個議會都政府話晒事啦

讀大電做緊honeywell 一直諗緊讀大電做細電野好似浪費左,又拎唔到電牌
開頭入係因為貪佢福利好,朝9晚5,ot 有水補。有無師兄比d意見我

上年開18k返足6日

同問

睇下stealjob

Aecom

賣鞋睇下2016同2019 GE AE幾錢

AE仲低咗呀屌你

concept錯晒
grad e只係小農民，大財團賺幾多錢關你撚事

如果入到好team, project reference靚
上司好人又肯教你
其實都做得過
但係呢d可遇不可求
唔好彩遇著19阿頭 日日搵你去頂仆街會

有冇巴打識traffic consultant
對transport方面有啲興趣

你見到人工就唔會有興趣

市價幾多

都係18k起薪啦 做上去就唔知

EMSD 出未

邊有18k

Atkins 出offer 未
快d call 我啦

巴打in邊範

Civil 野
唔係geotech
聽講geotech 出左

等到傻

佢有冇講in完過幾耐出

佢話最多2 星期
但geotech 就2 日出左

想佢快d出

早d死左條心佢好過

做左幾年新輝 留名睇grad e

加油 係咪用email出offer?

唔知wor, 反正我未收到

大家多唔多英文in
英文好差

完全明白巴打心情

政府可以等好耐先出

ATAL 係咪出哂sec in

巴打幾時first in

前個星期

阿sir而家撈成點新輝好唔好做

有無人聽過wings & associate consulting engineering ltd依間公司?知唔知伏唔伏

未走呀 幾好做

請問大家知唔知行完scheme 叫價幾多？
Contractor, consultant, client?

師兄係civil定building?

黃竹坑M記E&M開始炒人
炒咗某team幾個E1加成個CAD team
C&S個情況都唔好得多
Freshgrad入唔入自己諗
利申 做緊 準備轉工

開始無新jobs

果間野仲慘過做狗
狗都不如

唔怪得賣鞋今年好似唔多活躍請FG

Year4係咪唔會fail，無端端有個course出到勁難個個屌晒鬼
有offer都無用

唔係
唔通你Year4交白卷都合格

知唔知civil果邊點

集體畢唔到業

邊間u?

King U

ERS

唉。。。又冇call

點解你估到

ers

18k如果入到跨國大consultant當civil grad e請就有
純traffic firm一定無
但就算收civil grad e價
行完scheme就係開始traffic人工
慢慢同你d civil同學人工差距愈拉愈開

叫人去in但唔請

Wong&Ouyang 既Assistant BSE值唔值得去in？
有無人知佢出咩價請人？

工作量呢？ ot係咪都係不相伯仲？

炒左一批先請 你懂的

好似 18k

求下你批我d則啦Sir

睇公司睇組
Aecom聽講traffic又係做到半夜

Traffic睇落唔難
但d要求唔似str geo等等寫得咁死
Client睇得明就好常問點解唔係佢所諗
官就更加係成日問點解係咁唔係咁

上年呢個時候個post已經推到20幾
今年個個都提早上岸

舊年有鏗哥推

因為上年有乍人係禁推post之ma

有冇人好似我噉 行咗scheme半年 已經想斷scheme

狗也不屌
利申：做過

有冇人知29721088係邊間

尖A使唔使高gpa
利申year3

通常都係見你gpa唔太差就叫你做written，然後就interview 㗎啦我諗應該唔使太高嘅

consultant正常過3就有得in

收到jec offer嘅，封email有無寫明邊日簽contract?

咩discipline?

mech?

男定女

電話講過話6月頭

即係未約實時間巴打body check都未約實？

未呀 記得hr果邊話5月尾再firm

Hr果邊之前點同巴打你講？

ATAL又call人in

個市根本無差到

今年正正常常5-6 offers

18-19k，大細公司都畀到
叻仔啲嘅20-22k都唔少

我1個都無

Towngas出左invitation

今年個境好差
少左公司請人

有無人聽過wing & associate?好無做

why have invitation?

應該係local firm?
9成9都係工時長無OT錢人工低

新公司

wsp請人

知唔知好唔好做定同其他local frim都一鳩樣伏?

唔會好景得去邊

希望入consultant既fg三思
非政府兩電一鐵唔好入

夾過 有床係公司

咁誇張, 師兄可唔可以講多啲？

咁ching做緊咩?

師兄講多啲得唔得

env仔留名
assistant consultant (Arup, ERM, Ramboll)
assistant engineer (Towngas)
graduate trainee (ATAL)
暫時知Towngas同ATAL有得行scheme Arup未in
邊個offer最有前景?

Bs aecom mm atkins
應該接邊間會易啲入番政府？

巴打盡力in曬先喇 到時候有曬咁多個offer 慢慢選擇都未遲

準備入兩電一鐵

有冇師兄報左EPD Grad E？

係咪仲未有消息

我收唔到

走左去邊

間間都consultant都差唔多salary架啦
GE: 17-19k; 完scheme:21-25k
最大個幾間 沙田A, 九龍A, 黃竹坑M, 九龍灣W都係西 成日都食餅 你就知咩事

可以話你知 e2間你所謂最閪 最低價接job既公司
近半年都冇咩新年..
咁你自己諗下成個行業啦

新job

大學畢業生為何不應從事工程 - Q&A 合集 - (3)

咁多人擾敵咩 睇清楚少少就知一定係行內人
你入唔入行對我地唔會有影響 真心想勸世

5年左右 係時候要轉 唔係轉唔到

做左5年consultant 之後轉兩電一鐵ae？

你甘心每年加得一千都無
做差不多十年左右月薪先有30k
唔知幾時先升職 考完牌加得幾千
仲要讀master先考到牌
仲要director知你考完牌一定走
你估佢簽唔簽你？
最經典眼見有人唔齊簽名考唔到牌

你甘心每日被上家下家對家捽你
眼見同行政府兩電一鐵做兩三年加埋B仔高過你做成十年
歡迎入行

Why not? 唔少位會請完咗scheme嘅人
只要你meet到requirement

唔相認啦

尖A civil開始無job收皮
諗下有咩tunnel bridge起
Grad E完咗scheme隨時上唔翻office要轉工
真心之前係幾勁 但好多senior跳咗船轉工
E&M不說也罷

EMSD年年最遲出

尖A係專做tunnel bridge多？

仲有無咩其他project

尖a mep真係不值一提？

有啲問題想問下ching
5年經驗去client ae 開價大約幾多？
Client ge 完scheme 有無30k？
Client 唔升職會唔會好似政府跳pt咁每年加1千？

最出名係做civil

未聽過請尖A做E&M起樓咁濟 你話呢

其實全行civil都係咁
是但放個公司名都啱用
就算最大間Aecom班grad e都愈來愈遲落site
十年前開咗咁多大工程
宜家又係時候靜返幾年

尖A跌得最厲害 其實仲有structural養住

其他

認真 我已經當咗散水餅係正餐

Sorry囉我廢

唔信入咗行做fact checking睇吓我有無呃你
呃鳩你有錢分就話啫

而港島電AE(無scheme行)都係出名西 入到都好快走

追吓我post先啦 我有講

入consultant真係要三思，今年話係consultant歷史上最黑暗嘅一年都不為過

03年應該差啲
不過近十年最差都算係
GE summer請得少
但放心
炒咗批E1/E2之後會請你地做佢地做緊嘅project

BS角度出發 更新版
唔計政府兩電一鐵好做少少 根本範範都唔好做
政府：拎唔到牌即時仆街 多年經驗係私人市場無用
兩電：難升 老屎忽唔走 福利少咗好多 唔行scheme AE chur到死
鐵：暫時未聽到有唔好地方
業主：乾收咁廢 要幫佢包底 最尾做死自己
乾收：grad e仔畫圖開會無人教 推你去死 範範人都屌得你 包括上家下家對家
大判：夾圖夾到仆街 則師乾收夾埋玩9你
判頭：乾收tender圖廢到仆街 等於重新再做 畀大判工人玩死 報錯標畀人屌
工人我唔知喇 唔識人 不過翻唔足日曬雨淋是常識
Site staff：人工較高 但contract多 未必長期有工開
有degree都惡做 無degree就自求多福

搵到工咪做
搵唔到都唔駛灰心
依行真係做落去唔太好
Especially BS

M grade basic salary未去到政府E咁高
但福利bonus加加埋埋有機過

其實freah grad做consultant 應該幾時開scheme，唔開scheme博入翻client 機會係咪好微，通常係考完牌再入翻？但係普遍應該會逼你開scheme?

尖A 姐係邊間 唔係幾識

今次又炒左幾多個

完全無關係
咁牌又唔係得HKIE先有得考
我成日都講，唔好比scheme綁死自己

無間易，無呃你

咁sub仔mains 同 a&a contract 點睇
仲有管業N展

咩叫博入返client入client唔係靠運，今年in過禁多公司都估到自己距離client GE offer差幾遠

差少少咪試多次，冇信心就快快趣行左個scheme A

大公司實迫你

問吓同學咩係3A2M先

好快知

Sor唔熟呢兩個

工程狗都唔做

如果想考civil牌做consultant定main con好啲?

師兄你做邊泛？ E&M?

想問問巴打 如果斷civil scheme仲可唔可以join其他scheme(eg structural & geo)?

各位大佬，細既而家有
1. wsp(hvac)
2. jec mt
3. 中建 (m&e)
想問點揀好？ 我個人就唔怕辛苦既，最緊要工作氣氛好,同睇未來career(人工/學唔學到野for將來轉工）各位大佬知既可唔可以分享下

政府拎唔到牌唔會即時仆街㗎，update下啦

中建好 中資公司

中建工作氣氛not good
純睇未來，其實client中意請Consultant人多d
不過at least要熬返5-6年OT+低人工生活
諗清楚係咪真係唔怕辛苦

唔得

No

Yes

唔識所以問下各位巴打 wsp 就多人屌啦，但jec同中建嘅資訊就唔係咁多指點下細佬啦

多謝巴打 氣氛好ot 真係唔怕，但consultant 係一日未轉走去client 都係低人工？ 5 年後知唔知大約咩價位左右

咩叫氣氛好
OT得耐咩氣氛都冇啦
入去幾個月就走嫁啦

即係大家係真係做野既，唔係有少少野都想射波/拖你一兩日。我而家intern 個間野係office hour 轉珠打機都做得出

叫你考inspector 真係笑死，又9up

wsp就唔好諗啦，中建我就真係唔知

究竟你知唔知有civil service terms AE呢樣嘢仲話自己好熟行情，收皮啦

E&M 如果遇往後轉政府兩電一鐵client，始終都系consultant有優勢d。
另外，普遍來講，contractor 難d 轉consultant，就算轉都要大減人工。consultant轉contractor 反而容易d。

On9 AE包考到牌？
係人都知 一係GE入 一係AE入
請得多通常係有牌考E位
呢度連行都未入 無咩值得討論

我講緊係GE升完AE之後實考到牌升E位？
話就話一條龍
大sir唔睇埋唔到堆咪收皮囉
見你考唔到牌 咪叫你考inspector囉
咁難明？

你可以唔信 我入面做緊嘅fd講 that’s all

係人都知有AE啦 個個完scheme都報
常識唔使提 使唔使提你要有degree先報
Inspector係講緊升唔到E個班 唔信就算

係人都知 報過in過

同埋我一開波都講政府兩電一鐵都好做
但唔代表完美

大把人廿尾先入 你咪問佢考咗幾多次囉
你估佢如果考咗三四次會唔會驚收皮？
HKIE出名西

你考唔到牌
你嘅所謂工作經驗對私人市場嚟講無用
咁請問咁唔叫仆街 咩叫仆街
希望你bookmark呢個post
做咗幾年野睇翻就知自己有幾柒
我唔怪你on9

政府CEG/GEG一完scheme就會升你上CSAE(除非做得太垃圾)，update下啦

祝你地上面個幾位小朋友順順利利入行
最好做consultant 真心的

你甘心每年加得一千都無
做差不多十年左右月薪先有30k
唔知幾時先升職 考完牌加得幾千
仲要讀master先考到牌
仲要director知你考完牌一定走
你估佢簽唔簽你？
最經典眼見有人唔齊簽名考唔到牌

你甘心每日被上家下家對家捽你
眼見同行政府兩電一鐵做兩三年加埋B仔高過你做成十年
歡迎入行

過幾年睇翻就知咩事

係人都知GE->AE->E係同一位
使咪你講
都話講緊考唔到個d
我不嬲都叫人做政府兩電一鐵
到底你係咪盲撚咗

好過其他

同埋其實要interview
小部分人in幾次唔得會收皮

希望樓上d小朋友純粹係唔熟行情先challenge我
而唔是有心水9人 畀假希望d fg
睇/聽得太多離地人講工程點好
但永遠唔講衰個一面
事後先發現原來唔是咁美好
我就係人版

其實你可以去隔離post講，呢度係純粹講下咩公司出咗offer，有幾個offer揀邊個好之類類

Internal promotion 同open recruitment 都已經完全唔一樣啦CEG有九成以上升到上CSAE，你會唔會因為會有極少部份人升唔到上去就會叫有CEG offer嘅人放棄offer然後轉行

原來你真係盲
幾時叫人放棄offer
不嬲都叫人只做政府兩電一鐵
講少少worst scenario 就畀人spin咗去放棄offer

Laughed
要做邊間先知入面內幕？
你無朋友/識唔到正常人就唔好以為人地都係
好唔好打就唔知 但好過係就一定

屌你真係唔識架喎
你覺得坐office OT係舒服 畀人係冷氣房屌係舒服？
你連人地做咩都唔知就話人好打有限
自大成咁你做邊行都唔掂 我話嘅
唔好on9喇 人地袋錢入你袋 就起哂鋼 何必呢

想問下atal e&m, 金門 e&m同wsp 點揀好？

人地grad e入

Grad E我當22/23歲做 2-3年升AE 咁都考咗好多次
佢隨時gg 你有佢contact不如問下佢考到未
以為佢經AE入

唔會收皮啦，算啦，聽朋友講嘅嘢，唔firm就話唔firm，唔好再夾硬黎

唔信咪唔好信囉
話你on9又驚你嬲
典型自卑又自大嘅例子
只要人地持相反意見就起鋼

唔清楚行情點樣可以揀到最適合自己嘅offer?
都係個句 呃鳩你又無錢分

金門e&m出咗?

我只係問你會唔會啫唔使咁大反應嘅，熟悉行情嘅人士士

想知行情嘅就會自然click入去隔離嗰個post㗎啦，使鬼你喺度重複多一次咩

叫得人入政府又會叫人放棄offer?
根本你條問題就有問題

你講一句我就要自爆？
你on9都唔好當人on9

28595250
有無人知係邊間公司電話

等失業

咩事...前幾日打嚟叫我Interview...

5250 定 2520

成班讀工程讀到眼殘

2520係咩

無嘢了

我收到

幾時收到call架?

咁有冇巴打知道jec 個mt program 前途/錢途點

5月6定7

認真答，三個offer都係惡做

聽人講入面好悠 乾收做一年學到嘅野等於你係jec到做2年 難轉工比人問到口啞啞

長做唔轉 internal升manager呢條path點睇

每年收10個 老屎忽唔走 你有冇得上先

atam e&m係咪即係environmental,定係BS?

？

到時見

問清楚好
照計e&m 冇直接收GT
Environmental 同 BS 就有收

Consultant 收 20 個更加無機會上

依家呢個時勢，最緊要搵間唔炒人嘅公司

兩年 Graduate Engineer 盡學，keep 住玩學會，保住過兩三年唔好失業先

原來政府 GE 價又多左一千五

我當左佢係話ATAL BS

已經出哂OFFERS?

同事閪+OT vs 同事friendly 又肯教野+OT

Btw,唔洗OT ge工程公司真係冇乜，有時迫住馬死落地行

人工來講
Client > contractor >> consultant

計時薪
Client >> contractor >>>>>consultant

client 又唔一定高嘅
contractor 連bonus應該可以高過client 好多

咁即係consultant(wsp) 就辛苦，短期人工低d，但係長期就有機會人工更加高（轉入client）

(jec) 就休閒d ，短期人工高d，但轉出去既機會就少d

咁樣？多謝各位巴打

中國佬e&m係判頭黎
對住佢地仲辛苦過對其他sub仔
不過聽佢地講都好有中國佬特色 engine做埋科文果份 同埋手勢好差

想問下atal好趕住請人?

Contractor bonus多client 好多咩

好多都係一個月乍wor, 係新輝，寶嘉果d好pay d lo

mtr底薪高d +13個月+ bonus屌打大部分contractor la, 計埋Contractor 仲要長短週...輸哂la

如果OT有補水+短週返加有補水加開夜補水可能高過client 嘅

想問consultant civil team同str team邊個好啲workload同前途黎講

contractor 起碼易升做pm先

每team 請4個左右，total 請廿個
佢係不斷搵人 1. 唔啱心水就再搵 2. 畀人turn down offer

有冇話邊條team好做

巴打有得IN？
佢sd email叫我補交transcript之後就冇回音

有，搵你去interview?

EMSD?

無 想好做入client

上星期in咗

structural
individual. 答咗2條問題就走得

利申 唔過3

借話EMSD 出咗offer? 定係reference ?

力佳今年請唔請人

兩至三星期

str 就算arup或者政府offer都唔要啦

sub

係 啲同事話係十仔嚟 而且paul y機電係好冇尊嚴 上至builder下至秘書都係屌到你仆街

冇嘅 咪日日比builder屌尻你 撚尻你 btw佢開乜offer比你？

你翻邊個盤？

我見佢polyu jobbd係開19.5k比GE

好似算係偏低？

我覺得係

你今年有冇好路數

好就唔夠膽講 但好過19.5囉

但佢intern價算高 定係做intern都chur死你

我個陣都ok嘅 自己本身機電個pm好人。肯教你野 放膽比野你做 比機會你成日落site

係唔係睇盤

可以咁講 有得去 可以去ie2.0 標sir幾好人

ie 2.0姐係咩

將軍澳 盤

好遠 佢分盤果時應該唔會分呢個比我

有去in Clpe既巴打們 想問下係咪仲未有消息

仲有冇consultant 收人

emsd出左？

我都想知

JRP可能幫到你

聽ching講fs冇出路

同問
有冇civil仲請人

有點解唔自己袋 要上連登同個3唔識7既人講
呢度好撚多CD ROM齋睇唔留CM 同學全部都係自撚私

今年入職 23k

請唔請QS

之後每年加 2000，直到轉約為止

恭喜絲打

Mech係咪最早in?

出咗?

EMSD mech出咗？

Housing 出咗未

冇追post bs 出左？mech唔係遲過bs咩

好似mech 2nd in先

好似電係最早In.
mech 係兩個星期後先in
照計係emsd offer係出電先

政府工always win

你收到apt test未？

未 巴打你收到了？
如果收左皮就可以安心accept其他offer

Aecom 長做長有唔驚無job炒友

電撚 等咗好耐都無消息
有無人知其實出咗未

唔知呀 只係上面有人講emsd GE 23k

無人確實話收offer

in完問左話大約6月中知結果
利申 mech

咁耐

P&T (M&E) 出左offer

18k x12 + bonus

巴打對呢間有咩評價

正啦 18k 屌打好多人

唔知佢係咪邊in咪請
因為佢已經second in緊

你暫時有咩offer

宜家都係no offer
Apply咗好多都無回音，就算有first in都無second in

巴打咩field

Mech

想問下ching Aecom FS 人工幾多?

一份細firm 一份非工程

會唔會係上一批黎 我上星期4先first in 照計我果批都未有咁快2nd in掛

今日考完試
準備搵工

Apt test 都未有就預咗收皮先
Second in 都出埋

大家second in完幾耐會出offer?

大概*

Hr有沒有話你知？

工程 post成日講3A2M，civil同structural就話3A2M最大姐，機電/BS最大一定唔係呢個組合。以機電部門規模計，應該係九龍塘A, 沙田A, 九龍灣W, 黃竹坑M同埋觀塘J呢五間最大。(排名不分先後)

其餘果幾間，尖沙咀A，觀塘M，北角P，北角A, 太古W等既機電部門規模相對上細過上面五間。

thanks巴打資訊，不如開埋公司名，小弟唔清楚啲地點

thanks巴打

名就費事開啦。

不過你可以參考呢個網頁既資料：

巴打好快手

真係好鬼多誤導資訊，邊個話所有GE人工有一半係政府俾。實際上，私人公司全公司一般都只係得一個至數個GE人工係由政府部份津貼。想知邊D人係有津貼？睇下邊D人會有VTC定期黎睇logbook就知。

搭單問下aecom mep building情況點

無 應該無機會了

想問下你地幾時first in
我first in完一個星期都未夠 點解你地做完ap test 仲要second in埋

我都無

應該未出 你幾號sec in完

thx 巴打
起碼唔唔洗日日心掛掛先

有冇人housing grad e 出offer係打電話定email?

有冇人知*

ching你收到offer 同埋咩stream？

力佳有無人in過？
知唔知要過幾多關

祝各位早日有offer

利申 行左scheme一年，有咩想知盡答

仲記唔記得 In左幾耐有

Consultant or contractor ?

個市咁靜 等公司炒完人就會開始請

咩U咩GPA做過咩煙腸?

今年個市咁樣 你識飛就可能有offer

唔覺得會同上年差太遠 LET SAY你HKU GPA 3.0 做過intern
唔信你會搵唔到工

btw 我civil 可能好過me/ee/bs果堆掛 civil衰極都9成人做番本行啦

覺唔覺sub仔考牌會弱勢

Wsp⋯⋯
冷氣⋯⋯

正宗ot到死既組合

WSP夜晚9點仲出緊email

一路有樣野唔係好明 其實乾收做野成日錯 原因係冇好似contractor咁落手落腳？所以畫d野唔可能？
咁唔係應該contractor 學嘅野最現實 學岩先上乾收唔係仲好咩 真心問 唔好屌

因為乾收既design只係睇個client要乜跟住本所謂既code計，舊野抄以前d projects既形，冇時間冇人手既情況下要出圖俾人交貨，上面只會講交舊野出咗街先啦，你覺得咁既環境學到乜野？出完舊野後你仲未辭工的話，你上面只會叫你自己既屎自己執，無限loop到你走個刻

Ching 會唔會覺得入contractor學到野？

學野睇你想學咩，consultant多d機會學下run model,計數，出圖. contractor學soft skill,執生，湊阿sir，計數計temp work多. 最後睇你想點發展囉

根本做consultant grad e 都痴撚線
又要屌又要唔教

全中！

其實俊和好無做？

係咁㗎啦，有d好少少咪咁啱有個仲未走既char E帶下咁. 不過好多人一出黎都係咁練出黎，好自然覺得咁係正常
成行都痴撚線

thx ching 學野都係為考牌 唔想比人問到口啞啞 點樣令考到牌機會大少少 公司個朵？ 識人？要識d咩人？ knowledge?

考civil既話就consultant同contractor都一樣考到機會均等，考牌都係睇你presentation, 你說服到個官你fulfil到曬d attributes就會pass, 簡單講就係睇個官. 最易一定係政府，你未考到人地開會見到你都要叫聲阿sir，點解就自己諗. 其次入大consultant多d機會落到地盤做assistant resident engineer跟一單contract做management野，對考civil牌較有幫助. 最後多數人都覺得contractor比較難係因為contractual野從工作經驗上較少接觸，好多時做埋前線工作，影相，對圖，叫師傅做野，呢d經驗好難說到個官你fulfil曬attributes去做char e.

識人呢方面不予置評

另外想考结構牌就入contractor就好難，因為你都唔知自己會做乜，可能叫你去做同structure冇關既野，做幾年又無數計純管人做野執submission, 想考結構牌入consultant啦.入到政府就連考都唔需要，因為難考又冇乜用，MHKIE(Str)同MIStrutE 都唔認，paasing rate又低，最多考個MHKIE算

Ching 但唔記得利申我mech

sor, 等其他ching講講先

btw 有冇人知emsd大概有幾多人入到panel panel有offer又大概有幾多% 就嚟簽約 想盡快死心

兩三個左右啦

但係佢會放咁多資源in幾十個人for1個field咩 in 1個 要3個大粒野坐係到

BS 做十仔好過啦
反正consultant d圖都係得條線
最後都係叫十仔現場夾同出埋圖
基本上bs係design & build咁滯
最緊要係十仔人工高過consultant
大家都要ot 點解揀人工低d

Design 唔只諗routing 嘅
不過如果有design and build job其實學野唔少得過consultant

今時今日，有部份 BS sub con仲低人工過consultant

一定無consultant咁好，但contractor層面上，BS sub仔學到多啲野，main好多時候都係左手收業主，右手就隊比十仔去搞。

Bs sub仔都要計埋數
Bs Consultant其實係用黎出tender
之後做野根本全部唔同晒咁滯
Btw我身邊d人全部唔考慮consultant
有個做左半年未開scheme轉返做十仔

係
IN左成個禮拜以上
每日起碼IN十個
最後請五個,女優先,HKU優先

其士lift AE早兩日派左offer，興趣真係唔大，仲要個價....

真係唔好做lift ar

16.5k呀

屌咩年代
仲 16.5

唔做呀，真係cls

16.5

點解巴打你知係3hku 2poly？

16.5 ok la仲想點

返6日啲client你咪又叫春

16.5有料

流料

aa唔同政府 冇pt跳 仲有間hactl

呢間咩黎

報下囉 consultant黎
做energy audit

岩岩收到CLPe電話
話GE比唔到Scheme我行
安排in Project Engineer唔知咩黎

ching係second in 完？

無去in因爲我讀env 知行唔到scheme

Ching 你幾號second in克？

完*

咁撚癲，連屌兩個grad? Ching 咩學歷？

Grade

屌，未撚訓醒咁 狂打錯
連跳兩個grade *

MOTT MAC GEO狗都唔屌

點解？ consultant黎講算最高價

咩Major

好似叫緊人去簽約

我諗出哂

civil 定geo scheme

geo scheme

geo scheme 不了

點解

師兄有好路數？
唉 poly 2.98唔知有咩收

Main con過2就得

GEO

我上年都係咁，仲要收到個proj e嘅offer
結果係17.5k，2年contract，完contract先可能有bonus
果斷reject，之後仲問我收到咩offer
我話consultant，個hr就話”咁你會好辛苦日日ot喇咁”

今年咁早搵人做project Engineer
上年7月先黎約 冇去到

佢就係7月頭比offer我，可能就係我reject搞到又要再in過

civil出左

好撚伏喎 個title 呃鳩人

係咪伏
佢叫我下星期in

巴打你做過？

Interview 會問咩
我無讀過電個啲科目

分享下

David Tung單野冇聽過？

Meinxxx 同 wxp 已經炒緊人
食呢行飯既睇路行

我自已做左兩年幾 一路好搏 人工加得快
但呢行不嬲唔係自已所想
奈何份糧已綁死自已
接受唔到低過40k 重新開始

兩間年年同樣時間都吹呢啲風 清一輪瘀血 其實幾個
之後又係咁請番

咁最後嗰句中唔中

係你個program行唔到佢provide 到ge scheme A定話佢唔收你做GE ar?

巴打，係你定你個fd數錯數？

做得m記同w記都唔勁得去邊
係時候清清佢架喇

w你聽邊個講炒緊人？

無做過 但叫得Project Engineer 人工得17.5k 真係幾on9 仲要係contract好唔穩定 兩年後續既人工可能仲低過Grad E

應該係佢個program (environment), clpe無provides 呢個scheme

有無巴絲in過新昌aster，可以分享下個format?
呢間又好唔好做

FSE Environmental Technologies Group Limited
係咪伏14K

你不如唔好晒時間 轉行啦 佢14k侮辱緊你
讀完dse做個垃圾sales都唔只呢個價啦

同新昌財政獨立既十仔
新昌一早賣左黎還債

hactl出offer未

14k ok la

hactl就算啦

好差?

canteen
人工

GE post推到第十個，你仲係度問FSE 14k有冇伏......

真係唔怪得啲巴打成日撚鳩你地啲fg

禁算la, 非GE入唔過

Pie and Tart 應該唔係熱門收銀公司黎.......應該唔難入掛

起薪ok高 但應該要承受埋d閪嘢

今年係咪冇人in過賣鞋

hactl 今年有冇20k 返5日唔洗ot

canteen間間一樣啦 狗糧咁 cathy個個有冇食過 啲人直頭唔食 食條蕉算

其實呢行點定義”有手有腳” ，洗唔洗喺resume講明？
我連AECOM WSP MEINHARDT 呢啲你地講到”有手有腳”就請既firms都無offer，係咪應該搵社署安排做殘疾評估

上連登勿認真啦 人地自稱有手有腳 不過再加埋cgpa>3 , hku , intern 中文英文講野勁 諗野勁 唔請你有時唔代表你廢 係對手太強姐

成日扮大公司

hactl係client

意見調查，大家覺得今年工程個市算係點？

今年個市算係OK，比上年好
今年個市唔掂，比上年更差

無親身參與上年個市，好難比較

工程部夠大 做啲野有下莊都叫client嫁啦 hactl match哂

hactl又係俾人判contract 係判出去 唔係client 叫咩

角色係client 就係client㗎啦

本身公司係owner, 拎錢出嚟起野就係client

無人話過做client = 荀工

啲人分唔到咩叫client

MECH重有咩好報?

巴打intern做咩？design pj 又做過咩？定係衰語文/面試？

正路都會答到下technical，講真對方都唔expert 你識好多。而語文能力呢d 係邊行都重要，應該早d prep 多d，揾academic advisor 練多d，面試過到骨就得啦

Office靚

幾多?

賣鞋只係請野雞大學，Poly同thei既人

負評多到

另外想問下 atal通常幾耐出sec in

想問下有無巴打知HIT哩間野既Engineer Trainee?
好似無見過人討論哩間野, 又唔知佢大約paid幾多

唔係話今個月內咩?

利申今個月in

想問下新輝兩條team 有乜野唔同
睇過下其他討論區話team a 金漆招牌 堅唔堅

In過咁多間 HIT個interview都算係數一數工chur

Individual in 3個半鐘

介唔介意講多啲？interview 大約係點，有無話返幾日同俾幾多？

Hr+ 3個engineers 輪流問你general + technical 野

會比張圖你 叫你講返個operation principle

問around 1-1.5hr之後 就做 1 hr written test

1題general 3題technical 要plot graph

之後直踩做2份apt test

最尾有講到係返5曰 冇ot 印象中好似係18k

有d on9仔唔會信

ching你有interview？我淨係有個phone in之後就冇回音

我上星期in

係，前幾日朝早phone in完夜晚就打黎約下星期in

哇，就咁睇都覺chur
乜都未做過點答佢啲technical problem

而家無係咪就再無機會

巴打你幾時in? 有冇offer

你地幾時報
我4月尾報依家都冇消息

asm 好唔好？

搞咁多野得萬8蚊 我以為見DIRECTOR

出雞水咁多請精英

我準備去grad trip 啦 你地加油

迅達仲on9
上年寫到明15.5k，d interview 又係難到仆街

去邊

美國

好似做學徒見工都要作文 笑到傻 睇下自己咩料先啦

FYI

其實多唔多人在顧問完左scheme a之後跳翻出contractor 做 咁樣又會唔會影響到考牌呢？